
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [154. 寻找旋转排序数组中的最小值 II](https://leetcode-cn.com/problems/find-minimum-in-rotated-sorted-array-ii/)

## 題目描述

已知一个长度为 <code>n</code> 的数组，预先按照升序排列，经由 <code>1</code> 到 <code>n</code> 次 <strong>旋转</strong> 后，得到输入数组。例如，原数组 <code>nums = [0,1,4,4,5,6,7]</code> 在变化后可能得到：
<ul>
	<li>若旋转 <code>4</code> 次，则可以得到 <code>[4,5,6,7,0,1,4]</code></li>
	<li>若旋转 <code>7</code> 次，则可以得到 <code>[0,1,4,4,5,6,7]</code></li>
</ul>

<p>注意，数组 <code>[a[0], a[1], a[2], ..., a[n-1]]</code> <strong>旋转一次</strong> 的结果为数组 <code>[a[n-1], a[0], a[1], a[2], ..., a[n-2]]</code> 。</p>

<p>给你一个可能存在 <strong>重复</strong> 元素值的数组 <code>nums</code> ，它原来是一个升序排列的数组，并按上述情形进行了多次旋转。请你找出并返回数组中的 <strong>最小元素</strong> 。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,3,5]
<strong>输出：</strong>1
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [2,2,2,0,1]
<strong>输出：</strong>0
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>n == nums.length</code></li>
	<li><code>1 <= n <= 5000</code></li>
	<li><code>-5000 <= nums[i] <= 5000</code></li>
	<li><code>nums</code> 原来是一个升序排序的数组，并进行了 <code>1</code> 至 <code>n</code> 次旋转</li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong></p>

<ul>
	<li>这道题是 <a href="https://leetcode-cn.com/problems/find-minimum-in-rotated-sorted-array/description/">寻找旋转排序数组中的最小值</a> 的延伸题目。</li>
	<li>允许重复会影响算法的时间复杂度吗？会如何影响，为什么？</li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [二分查找](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search)

## 相似題目

- [寻找旋转排序数组中的最小值](../find-minimum-in-rotated-sorted-array/README.md)
